\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\Co}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 0 : rappels d'analyse}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	\section{formes linaire}\label{label}
		\begin{definition}
			Une forme linéaire $\phi$ est une application linéaire de $E$ a valeurs dans k dans $K$ : $\phi\in Hom(E,K)$
		\end{definition}
		\begin{theoreme}
			Soit $E$ un $K$ espace vectoriel de dimention finie $n$ et $(b)$ base de $E$. Alors l'ensemble $E*$ des formes linaires de $E$est un $K-ev$ de dimension $n$ dont $(b_i^*)_{1\pe i\pe n}$ est une base ou $b_i^*$ vérifie $b_i^*(b_j)=\delta_{ij}=(1$ si $i=j, 0$ sinon$)$
		\end{theoreme}
		
		\begin{definition}
			Soit $E$ un $K-ev$ de dimention finie $n$ une forme mltininéaire est une appliquation :
			\[
				\psi:E^n\to K
			\]
			telle que $\forall (u_0,\hdots u_n)\in E^n$  l'application $\psi_{(u_1,\hdots,u_n)}: E\to K$ 
			est une forme linéaire.
		\end{definition}
		\begin{definition}
			Une forme n-linéaire $\psi$ est alterné ssi $\psi(u_1, \hdots, u_n)=0$ des que $u_i=u_j$ $(i\neq j)$
		\end{definition}
		\begin{lemme}
			Soit $\psi$ une forme n-linéaire alterné 
			\[
				\phi(u_1,\hdots,u_i,\hdots,u_j,\hdots, u_n)=-\phi(u_1,\hdots,u_j,\hdots,u_i,\hdots, u_n)
			\]
		\end{lemme}
		\begin{propostion}
			Soit $E$ un $K-ev$ de dimention finie $n$ \\
			soit $\psi$ une forme n-linéaire alterné. Soit $(u_i)_{1\pe i\pe n}$ une famille de vecteurs de $E$ alors $\psi(u_1, \hodts,u_n)\neq0$ si et seulemnt si $(u_i)$ est une base de E
		\end{propostion}
		\begin{definition}
			Soit $\sigma=\{1,2,3,\hdots,n\}\to\{1,2,3,\hdots,n\}$ une bijection\\ le n-uplet $(\sigma(1),\sigma(2),\hdots,\sigma(n))$ peut se réordonner par le procédé suivant :\\
			On regarde le premier indice  de $\sigma(i)\neq i$ et on échange cette valeur avec i et on recommence
		\end{definition}
		\begin{theoreme}
			Soti $E$ un $k-ev$ de dimentssion $n$ et $(b_i)$ une base de $E$\\
			Il existe une unique forme n-linéaire alterné $\psi$  vérifiant $\psi(b_i)=1$, de plus Si $(u_i)_{1\pe i\pe n}$ est une famille de vecterus de $E$ alors $\phi((u_i))=0$ si $(u_i)$ n'est pas une base et 
			\[	\psi((u_i))=\left(\sum_\sigma \epsilon(\sigma)\prod_{j=1}^n\gamma_{\sigma(j)j}\right)\psi((b_i))\] 
			où
			\[
				u_j=\sum_{i=0}^n\gamma_{ij}b_i
			\]
		\end{theoreme}
		\begin{definition}
			Soit $M\in \mathcal{M}_n(K)$ le déterminan de $M$ est :\\
			\[det(M)=\sum\sigma\epsilon(\sigma)\prod_{i=1}^na_{\sigma(i)i\]
		\end{definition}
		\begin{theoreme}
		\begin{align*}
		det : M_n(K)&\to K\\
		(a_{ij})&\to \sum_\sigma\epsilon(\sigma)\prod_{i=1}^na_{\sigma(i)i}
		\end{align*}
	Alors $det$ est l'unique forme n-linaire alterné égale a 1 sur la base cannonique de $K^n$\\ de plus
		\begin{enumerate}
			\item $\forall (A,Bà\in\mathcal{M}_n(K)^2$
			\[
				det(AB)=det(A)det(B)
			\]
			\item $\forall A\in GL_n(K), det(A^{-1}=det(A)^-1$
			\item Si $K$ etet si $f\in End(E)$ alors $det M_B(f)$ en dépend pas du choix de $B$ (la base) est est égale à $det(f)$
			\item si $K=\Co$ alors $det(f)=\prod_{\lambda\in propr}\lambda$
		\end{enumerate}
		\end{theoreme}
		
		\begin{definiton}
			soit $A=(a_{ij})\in M_n(K)$ soit $1\pe k,l\pe n$\\
			La Matrice $A_{kl}$ est la matrice de $M_{n-1}(K)$ est la matrie $(a_{ij})_{i\neq k, j\neq l}$ 
		\end{definiton}
		
		\begin{theoreme}
			Soit $n\ge 0$ Soit $\phi_n$ l'applications $\phi_n=M_n(k)\to K$ définie par\\
			$\phi_1=M_1(K)\to K$ et $\phi_n=M_n(K)\to K$ \\
			est définie par $\phi_n(A)=\sum=(i=1}^n(-1)^{i+1}a_{1,i}\phi_{n-1}(A_{ij}$
			alors $\phi_n(A)=det(A)\forall n\forall A\in M_n(K)$
		\end{theoreme}
		\underline{preuve} On a démontrer par récurence que $\forall n\ge 1,\;\phi(n)$ est une forem mulininéaire élterné égale à 1 sur $Id_n$(on le fait par récurence)
		
		
	\section{calcul du déterminant en pratique}\label{label}
		\begin{enumerate}
			\item	On rassemble son courage
			\item	On cherche la ligne ou la colonne qui a le plus de Zéros
			\item	On fait des opération pour maximiser le nomre de zéros.
		\end{enumerate}
		\begin{definition}
			comatrice $A^*$ de $A$ est la matrice :
			\[
				A^*=\left((-1)^(i+j) det A_{ij}\right)_{1\pe i,j\pe n}  
			\]
		\end{definition}
		
	

\end{document}
